# 1. Звук и видео

В XIX веке жило несколько выдающихся ученых, занимавшихся инфотехнологией:

| ![](s01-1.jpg) | ![](s01-2.jpg) | ![](s01-3.jpg) | ![](s01-4.jpg) |
|-|-|-|-|
| Томас Альва Эдисон | Братья Люмьер | Жозеф Нисефор Ньепс | Вальдемар Поульсен |

Их достижения позволяют сохранять и использовать звук, картинки и видео:

* Томас Альва Эдисон: первое механическое устройство для сохранения и воспроизведения звука,
* Братья Люмьер: первый фильм,
* Жозеф Нисефор Ньепс: первая фотография,
* Вальдемар Поульсен: первое магнитное устройство сохранения звука.

## Вопрос

Какая хронологическая последовательность является верной?

[Raadionupud]

A. Ньепс (1822), Люмьер (1877), Эдисон (1888), Поульсен (1896)

B. Ньепс (1822), Эдисон (1877), Люмьер (1888), Поульсен (1896)

C. Люмьер (1822), Эдисон (1877), Ньепс (1888), Поульсен (1896)

D. Ньепс (1822), Поульсен (1877), Люмьер (1888), Эдисон (1896)

## Ответ

Верный ответ: B.

## Это информатика!

Верный ответ можно получить за счёт исключения неверных вариантов.

## Категории

- Разное
